            <h>中巴之战两目标：力保小组第一 扫黄同时避免染黄 



            　　<p>为了确保小组头名、避免在淘汰赛和强队过早相遇，中青队必须在和巴拿马队的比赛中至少获取1分。与此同时，球队目前1红7黄的情况也让“扫黄”成为了球队的头等大事。昨日，克劳琛自信地表示，在和巴拿马队的最后一战中，中青队将同时完成这两个任务。

            　　<h>A计划·选择对手

            　　<p>根据本届世青赛竞赛规则规定，小组赛中球队同分的情况下，首先要比较的是净胜球，而不是大多数国际赛事采用的相互间胜负关系。

            　　<p>在最后一轮比赛中，只要中青队不输给巴拿马队，那就将确保小组第一的位置，在16强的比赛中可能会遇到一支实力较弱的球队。而一旦失手于巴拿马队，土耳其队和乌克兰队都有可能反超中青队，占据小组头名的位置。

            　　<p>按照赛程安排，中青队如果获得小组第二的话，将和F组的第二名交锋，而这个小组的巴西、尼日利亚、瑞士和韩国没有一个不是狠角色。

            　　<p>“我们的目标是三战全胜，带这样的成绩进入复赛，将极大鼓舞球队的士气。”克劳琛的话只是一种姿态，其实他早已算清了小组第二的艰险前景。

            　　<h>B计划·合理扫黄

            　　<p>然而，克劳琛与他的助手们却不得不面对一个棘手的问题，那就是球队1红7黄的困境。

            　　<p>在和乌克兰的比赛中，主力前锋朱挺不服裁判判罚被直接出示红牌，而主力后腰崔鹏也继首战后再吃到一张黄牌，两人在最后一场都要被停赛。除此之外，中青队内染黄的队员还有5人：后卫线上的谭望嵩、赵铭、郑涛，中场的赵旭日、陈涛。根据世青赛规程规定，小组赛中的一张黄牌不会被带入淘汰赛阶段，然而如果在小组赛中累积两张黄牌则要在1/8的比赛中被停赛。

            　　<p>中青队染黄的5名队员均是球队的绝对主力，如何避免在1/8比赛中非战斗减员，“扫黄”成了队伍的新课题。然而，由于某些位置人手不足的关系，染黄的队员可能还得冒险上阵，比如右后卫谭望嵩。在目前的队中，纯粹的右后卫就只有谭望嵩一个人，这将是一个十分严峻的问题。在拿分和“扫黄”之间如何找到平衡点，这对克劳琛是个考验。 
             新京报 
